[
    {
        "infoType": "웹디자인 기능사",
        "infoTime": "2010년 5회",
        "infoNumber" : "20100501",
        "question": "먼셀의 색상에서 5R 이 표준 빨강이면 1R은?" ,
        "correct_answer": "연지",
        "incorrect_answers": 
            [
            "다홍",
            "주황",
            "보라"],
        "desc": "현재 표준 빨강은 5R이 적용되어 1R이 연지가 됩니다."
    },{
        "infoType": "웹디자인 기능사",
        "infoTime": "2010년 5회",
        "infoNumber" : "20100502",
        "question": "빛의 파장에 따른 굴절 각도를 이용하여 프리즘에 의한 가시 스펙트럼 색을 얻을 수 있었는데, 이것은 빛이 단색이 아니라 여러 가지 색의 혼합색이라는 것을 말한다고 정의한 사람은?",
        "correct_answer": "뉴턴",
        "incorrect_answers": 
            ["헤리",
            "헬름홀츠",
            "돈서스"]
        ,
        "desc": "1666년에 아이작 뉴튼은 프리즘을 통과한 빛이 파장에 따라 굴절하는 각도가 다른 성질을 이용하여 순수한 가시색을 얻어냈다. 이 색을 스펙트럼이라고 한다. 그 결과 흰색이 단색이 아니라 여러 가지 색의 혼합색이라는 것을 알게 되었다. 이것을 분광이라고 한다."
    },{
        "infoType": "웹디자인 기능사",
        "infoTime": "2010년 5회",
        "infoNumber" : "20100503",
        "question": "가산 혼색에서 혼색의 결과로 옳은 것은?",
        "correct_answer": "녹색(GREEN) + 빨강(RED) = 노랑(YELLOW)",
        "incorrect_answers": 
            ["파랑(BLUE) + 녹색(GREEN) = 마젠타(MAGENTA)",
            "파랑(BLUE) + 빨강(RED) = 시안(CYAN)",
            
            "파랑(BLUE) + 녹색(GREEN) = 검정(BLACK)"]
        ,
        "desc": "가산혼색(=가산혼법, 색광혼합)은 기본적으로 색이 혼색될 수록 밝은 색상이 나온다고 생각하면 된다."
    },{
        "infoType": "웹디자인 기능사",
        "infoTime": "2010년 5회",
        "infoNumber" : "20100504",
        "question": "균형의 가장 정형적인 구성 형식이며 균형이 잘 잡힌 상태로 통일감을 얻기 쉬우나, 딱딱한 느낌을 주는 원리는?",
        "correct_answer": "대칭",
        "incorrect_answers": 
            [
            "비대칭",
            "비례",
            "변화"]
        ,
        "desc": "대칭 : 안정적이고 통일감이 느껴짐. 딱딱한 느낌<br>비대칭 : 상대적으로 양쪽이 서로 같지 않은 상태, 자유롭고 활동적임<br>비례 : 요소들의 분포, 면적, 길이 등의 대비관계(황금비례 --> 1:1.1684)<br>변화 : 통일의일부에 변화를 주는것"
    },{
        "infoType": "웹디자인 기능사",
        "infoTime": "2010년 5회",
        "infoNumber" : "20100505",
        "question": "색을 보고 맛과 냄새 음과 촉감 등을 느낄 수 있어 톡 쏘는 듯 한 냄새가 연상되는 색은?",
        "correct_answer": "오렌지색",
        "incorrect_answers": 
            ["녹색",
            "자색",
            
            "라일락색"]
        ,
        "desc": "<문제 해설><br>녹색  : 평화, 안전, 휴식<br>오렌지색 : 색을 보고 맛과 냄새 음과 촉감 등을 느낄 수 있어 톡 쏘는 듯 한 냄새가 연상"
    },{
        "infoType": "웹디자인 기능사",
        "infoTime": "2010년 5회",
        "infoNumber" : "20100506",
        "question": "서로 반대되는 색상을 배색하였을 때 나타나는 느낌으로 옳은 것은?",
        "correct_answer": "강한 느낌",
        "incorrect_answers":
            [
            "간결한 느낌",
            "정적인 느낌",
            "온화한 느낌"]
        ,
        "desc": "대비조화 : 서로 반대되는 색상을 배색함으로써 강한 느낌을 줄 수 있음. 대비조화로는 색상조화, 명도조화, 보색조화가 있음"
    },{
        "infoType": "웹디자인 기능사",
        "infoTime": "2010년 5회",
        "infoNumber" : "20100507",
        "question": "자연에서 쉽게 찾을 수 있고 온화함이 있지만, 때로는 단조로움을 주는 디자인 원리는?",
        "correct_answer": "유사조화",
        "incorrect_answers":
            [
            "대비조화",
            "대칭",
            "비대칭"]
        ,
        "desc": "자연에서 쉽게 찾을 수 있는 것은 대칭, 유사조화, 대비조화이다.이 중 온화함과 단조로움을 동시에 가지고 있는 것은 유사조화 뿐이다."
    },{
        "infoType": "웹디자인 기능사",
        "infoTime": "2010년 5회",
        "infoNumber" : "20100508",
        "question": "서로 다른 요소가 잘 어울려 결합하는 상태는?",
        "correct_answer": "조화",
        "incorrect_answers":
            ["상징",
            
            "원근",
            "강조"]
        ,
        "desc": "조화는 서로 다른 요소들이 조화롭게 결합하여 일관성 있고 균형있는 전체를 이루는 상태를 뜻합니다."
    },{
        "infoType": "웹디자인 기능사",
        "infoTime": "2010년 5회",
        "infoNumber" : "20100509",
        "question": "일반적인 환경 디자인의 종류에 해당하는 것은?",
        "correct_answer": "인테리어 디자인",
        "incorrect_answers":
            ["산업정비 디자인",
            
            "디자인",
            "캘린더 디자인"]
        ,
        "desc": "인테리어 디자인: 건물 내부 공간, 가구 및 소품 등을 디자인하는 것을 말합니다."
    },{
        "infoType": "웹디자인 기능사",
        "infoTime": "2010년 5회",
        "infoNumber" : "20100510",
        "question": "다음 중 디자인의 표현 요소가 아닌 것은?",
        "correct_answer": "흔적, 영역",
        "incorrect_answers":
            ["방향, 색",
            "점, 선",
            "질감, 크기"
            ]
        ,
        "desc": "디자인의 표현 요소는 다양한 것이 있지만, 그 중에서도 '흔적'은 디자인의 표현 요소가 아닙니다."
    },{
        "infoType": "웹디자인 기능사",
        "infoTime": "2010년 5회",
        "infoNumber" : "20100511",
        "question": "디자인의 조건과 거리가 먼 것은?",
        "correct_answer": "장식성",
        "incorrect_answers":
            ["경제성",
            
            "독창성",
            "심미성"]
        ,
        "desc": "디자인에서 장식성은 필요 이상의 꾸밈을 피하고, 경제성, 독창성, 심미성을 고려하여 기능적이면서도 미적인 디자인을 만드는 데 있어서는 부가적인 요소로 간주됩니다."
    },{
        "infoType": "웹디자인 기능사",
        "infoTime": "2010년 5회",
        "infoNumber" : "20100512",
        "question": "연속적인 패턴의 느낌과 관련 있는 시각원리는?",
        "correct_answer": "반복",
        "incorrect_answers":
            ["동세",
            "균형",
            
            "변화"]
        ,
        "desc": "연속적인 패턴의 느낌과 관련된 시각원리는 '반복'입니다."
    },{
        "infoType": "웹디자인 기능사",
        "infoTime": "2010년 5회",
        "infoNumber" : "20100513",
        "question": "디자인의 의미로 적합하지 않는 것은?",
        "correct_answer": "오늘날과 근접한 디자인의 의미는 미술공예 운동을 통해서이다.",
        "incorrect_answers":
            ["디자인이라는 말은 라틴어인 데시나레(Designare)에서 유래되었다.",
            "디자인이란 하나의 그림 또는 모형으로서 그것을 전개시키는 계획 및 설계이다.",
            
            "프랑스어 데생(dessin)과도 어원을 같이 하고 있다."]
        ,
        "desc": "미술공예운동은 윌리엄 모리스가 창시한 운동입니다. (원인 : 기계화+대량생산으로 인한 생활용품의 품질저하 때문)"
    },{
        "infoType": "웹디자인 기능사",
        "infoTime": "2010년 5회",
        "infoNumber" : "20100514",
        "question": "색의 혼합에서 텔레비전의 컬러 이미지는 어떤 방식으로 표현 되는가?",
        "correct_answer": "병치 가산혼합",
        "incorrect_answers":
            ["감산혼합",
            
            "회전혼합",
            "감산혼합과 가산혼합"]
        ,
        "desc": "텔레비전의 컬러 이미지는 '병치 가산혼합' 방식으로 표현됩니다. 병치 가산혼합은 빛의 3원색인 적색(Red), 녹색(Green), 청색(Blue)을 사용하여 다양한 색상을 만들어내는 방식입니다."
    },{
        "infoType": "웹디자인 기능사",
        "infoTime": "2010년 5회",
        "infoNumber" : "20100515",
        "question": "새로운 예술이라는 뜻으로 19세기 말과 20세기 초에 걸쳐 프랑스를 중심으로 전 유럽에서 유행한 장식적인 양식은?",
        "correct_answer": "아르누보",
        "incorrect_answers":
            [
            "아르데코",
            "큐비즘",
            "다다이즘"]
        ,
        "desc": "새로운 예술이라는 뜻으로 19세기 말과 20세기 초에 걸쳐 프랑스를 중심으로 전 유럽에서 유행한 장식적인 양식은 '아르누보(art nouveau)'' 입니다."
    },{
        "infoType": "웹디자인 기능사",
        "infoTime": "2010년 5회",
        "infoNumber" : "20100516",
        "question": "두 색상을 동일한 양으로 혼합했더니 검정에 가까운 회색이 되었다. 이 때, 두 색상의 관계는?",
        "correct_answer": "보색",
        "incorrect_answers":
            ["대비색",
            
            "유사색",
            "인근색"]
        ,
        "desc": "색상환에서 마주보는 보색을 혼합하면 검정에 가까운 무채색이 됨."
    },{
        "infoType": "웹디자인 기능사",
        "infoTime": "2010년 5회",
        "infoNumber" : "20100517",
        "question": "가장 동적인 느낌을 주는 선의 종류는?",
        "correct_answer": "대각선",
        "incorrect_answers":
            ["수평선",
            "수직선",
            
            "점선"]
        ,
        "desc": "수평선은 평화, 정지, 안정감<br>수직선은 엄숙, 강직<br>대각선은 동적, 불안정감"
    },{
        "infoType": "웹디자인 기능사",
        "infoTime": "2010년 5회",
        "infoNumber" : "20100518",
        "question": "우편을 통하여 소비자에게 직접 광고 하는 것은?",
        "correct_answer": "DM광고",
        "incorrect_answers":
            ["POP광고",
            "신문광고",
            
            "잡지광고"]
        ,
        "desc": "우편을 통해 고객에게 광고를 전달하는 직접 광고의 하나. | 외국어 표기 | direct mail advertising(영어)"
    },{
        "infoType": "웹디자인 기능사",
        "infoTime": "2010년 5회",
        "infoNumber" : "20100519",
        "question": "혼합하는 색의 수가 많을수록 채도가 낮아지는 혼합은?",
        "correct_answer": "감산혼합",
        "incorrect_answers":
            ["병치혼합",
            "가법혼합",
            "회전혼합"]
        ,
        "desc": "감산혼합(색료혼합)은 혼합이 될수록 명도와 채도가 낮아진다(이론적으로는 검정이 되어야 하나, 실제로는 어두운 회색에 가깝다.)반대인,<br>가산혼합(색광혼합)은 혼합이 될수록 백색이 되고 명도는 높아진다.(예로 무대조명, 모니터, 스크린, TV등이 있다.)<br>병치혼합은 명도, 채도가 평균값으로 지각되고 가산혼합에 속한다.(예로 신인상파의 점묘화, 지굴, 인쇄, 모자이크 등이 있다.)<br>회전혼합은 두색의 중간 밝기로 혼합되어 보이며, 명도와 채도가 평균값으로 지각된다.(예로 돌아가는 색팽이나 바람개비 등이 있다.)"
    },{
        "infoType": "웹디자인 기능사",
        "infoTime": "2010년 5회",
        "infoNumber" : "20100520",
        "question": "가시광선에 대한 설명으로 틀린 것은?",
        "correct_answer": "라디오나 텔레비전, 휴대폰의 파장범위를 포함한다.",
        "incorrect_answers":
            ["빛의 파장 중 380nm에서 780nm사이의 범위로 눈으로 지각되는 영역을 말한다.",
            "백색광이 프리즘을 통해 나타나는 색띠를 말한다.",
            
            "전자기파 스펙트럼이라고도 한다."]
        ,
        "desc": "전자파의 일종으로 인간이 볼 수 있는 빛을 가시광선이라고 하며, 가시광선 스펙트럼은 380nm~780nm사이의 범위이다. 380nm 이하는 자외선, X선 780nm 이상은 적외선, 라디오, TV전파 등이다."
    },{
        "infoType": "웹디자인 기능사",
        "infoTime": "2010년 5회",
        "infoNumber" : "20100521",
        "question": "인터넷을 운영하는 각 기관의 주요 운영 정보를 조회하도록 지원하는 서비스는?",
        "correct_answer": "WHOIS",
        "incorrect_answers":
            ["FTP",
            "TCP/IP",
            "TELNET"
            ]
        ,
        "desc": "후이즈 [ whois ]-인터넷의 통신망에 관한 정보 제공 서비스. 인터넷의 자원과 정보를 관리하기 위한 행정 조직인 네트워크 정보 센터(NIC)가 관리하고 있는 통신망에 관한 정보 제공 서비스로, 후이즈 명령을 사용하면 IP 주소나 도메인 이름으로부터 이용자 등 그 통신망에 관한 정보를 검색할 수 있다."
    },{
        "infoType": "웹디자인 기능사",
        "infoTime": "2010년 5회",
        "infoNumber" : "20100522",
        "question": "음성, 데이터, 영상 신호 등을 하나의 통신망으로 전달할 수 있도록 설계된 종합 정보통신은?",
        "correct_answer": "ISDN",
        "incorrect_answers":
            ["HDTV",
            "Videotex",
            "MIS"
            ]
        ,
        "desc": "음성, 데이터, 영상 신호 등을 하나의 통신망으로 전달할 수 있도록 설계된 종합 정보통신은 'ISDN(Integrated Services Digital Network)' 입니다."
    },{
        "infoType": "웹디자인 기능사",
        "infoTime": "2010년 5회",
        "infoNumber" : "20100523",
        "question": "OSI 7계층에 해당하지 않는 것은?",
        "correct_answer": "인터넷 계층",
        "incorrect_answers":
            ["물리 계층",
            "전송 계층",
            "네트워크계층"
            ]
        ,
        "desc": "<문제 해설>OSI 7계층<br>1~4계층(하위계층); 물리계층-> 데이터 링크계층 -> 네트워크 계층 -> 전송계층<br>5~7계층(상위계층); 세션계층 -> 표현계층 -> 응용계층"
    },{
        "infoType": "웹디자인 기능사",
        "infoTime": "2010년 5회",
        "infoNumber" : "20100524",
        "question": "자바스크립트에서 이벤트 핸들러에 대한 설명으로 틀린 것은?",
        "correct_answer": "onMouseOn : 마우스가 대상의 링크나 영역 안에 위치할 때 발생되는 이벤트를 처리",
        "incorrect_answers":
            ["onBlur : 대상이 포커스를 잃어 버렸을 때 발생되는 이벤트를 처리",
            "onFocus : 대상에 포커스가 들어왔을 때 발생되는 이벤트를 처리",
            
            "onMouseOut : 마우스가 대상의 링크나 영역 안을 벗어 날 때 발생되는 이벤트를 처리"]
        ,
        "desc": "<문제 해설><br>onBlur : 대상이 포커스를 잃어버렸을 경우<br>onFocus : 대상에 포커스가 들어온 경우<br>onMouseOver : 마우스 포인터가 대상의 링크나 영역 안에 위치한 경우<br>onMouseOut : 마우스가 대상의 링크나 영역을 벗어난 경우"
    },{
        "infoType": "웹디자인 기능사",
        "infoTime": "2010년 5회",
        "infoNumber" : "20100525",
        "question": "다음 중 인터넷 서비스의 종류와 관련 서버가 옳게 연결된 것은?",
        "correct_answer": "텔넷(Telnet) 서비스 - SMTP 서버",
        "incorrect_answers":
            ["전자우편(E-mail) 서비스 - Proxy 서버",
            "파일전송(FTP) 서비스 - DNS 서버",
            "월드와이드웹(WWW) 서비스 - Web 서버"
            ]
        ,
        "desc": "전자우편서비스 - SMTP 서버텔넷(Telnet)서비스 - 원격접속"
    },{
        "infoType": "웹디자인 기능사",
        "infoTime": "2010년 5회",
        "infoNumber" : "20100526",
        "question": "다음이 설명하고 있는 것은?",
        "question_desc":"인터넷의 시조이며, 미 국방성이 군사목적으로 UCLA, 스탠포드 대학 등이 보유한 컴퓨터를 네트워크로 연결한 것을 말한다.",
        "correct_answer": "ARPANET",
        "incorrect_answers":
            ["USENET",
            "FTP",
            "WAIS"
            ]
        ,
        "desc": "ARPANET은 1960년대 말에 미국 국방성이 군사목적으로 UCLA, 스탠포드 대학 등이 보유한 컴퓨터를 네트워크로 연결한 것을 시작으로, 1970년대 초반에 다른 대학과 연구소를 연결해 나가면서 인터넷의 기초가 되었습니다."
    },{
        "infoType": "웹디자인 기능사",
        "infoTime": "2010년 5회",
        "infoNumber" : "20100527",
        "question": "검색엔진을 이용한 정보 검색 요령 중 가장 적절하지 못한 것은?",
        "correct_answer": "키워드를 포괄적이고 가장 큰 범위를 검색할 수 있도록 확대하여 입력한다.",
        "incorrect_answers":
            ["검색엔진에 대한 질의 방법에 관한 설명서를 읽고 검색에 활용한다.",
            "검색하고자 하는 정보에 따라 적절한 검색엔진을 선택 한다.",
            
            "오래된 정보를 위해서는 고퍼나 베로니카 등의 문자검색 서비스를 활용한다."]
        ,
        "desc": "키워드 검색에서는 검색 대상이 너무 많아지면 오히려 검색 결과가 부정확해지는 경우가 있습니다. 따라서 검색하고자 하는 정보에 맞게 적절한 키워드를 입력하는 것이 중요합니다."
    },{
        "infoType": "웹디자인 기능사",
        "infoTime": "2010년 5회",
        "infoNumber" : "20100528",
        "question": "웹 디자인에서 내비게이션에 대한 설명으로 틀린 것은?",
        "correct_answer": "웹 사이트의 전체적인 분위기를 결정하고 개인의 홍보나 회사의 홍보, 또 사용자간의 자발적 참여와 커뮤니티를 형성한다.",
        "incorrect_answers":
            ["웹 콘텐츠를 분류하고 체계화시킨 후 이들을 연결시켜 방문자로 하여금 웹사이트를 이용할 수 있게 하는 체계를 말한다.",
            "일관성 있는 아이콘과 그래픽을 사용하여 사용자가 웹 페이지 어디서라도 길을 잃지 않고 필요한 정보를 쉽게 얻을 수 있도록 하는 것이다.",
            
            "사이트의 이동경로나 이동방법, 이동을 돕는 구조와 인터페이스를 모두 포함하는 개념이다."]
        ,
        "desc": "사용자가 웹 페이지 내에서 필요한 정보를 쉽게 얻을 수 있도록 하는 체계를 말합니다. 따라서 2번이 올바른 설명입니다."
    },{
        "infoType": "웹디자인 기능사",
        "infoTime": "2010년 5회",
        "infoNumber" : "20100529",
        "question": "인터넷상의 컴퓨터들 사이에서 데이터를 메시지 형태로 보내기 위해 IP와 함께 사용 되는 규약은?",
        "correct_answer": "TCP(Transmission Control Protocol)",
        "incorrect_answers":
            [
            "CSO(Central Services Organization)",
            "CRC(Cyclic Redundancy Check)",
            "CMS(Cash mangement Service)"]
        ,
        "desc": "TCP(Transmission Control Protocol)입니다. IP(Internet Protocol)는 인터넷상에서 데이터를 주고 받을 때 사용되는 프로토콜이며, TCP는 IP와 함께 사용되는 프로토콜 중 하나로, 데이터를 안정적이고 순서대로 전송하기 위한 규약입니다."
    },{
        "infoType": "웹디자인 기능사",
        "infoTime": "2010년 5회",
        "infoNumber" : "20100530",
        "question": "자바스크립트에 대한 설명으로 틀린 것은?",
        "correct_answer": "자바스크립트 언어를 사용하기 위해서는 자바(JAVA)언어를 필독해야 한다.",
        "incorrect_answers":
            [
            "자바스크립트는 썬 마이크로시스템즈와 넷스케이프가 공동으로 개발한 스크립트 언어이다.",
            "자바스크립트 코드는 html 문서에 &lt;script&gt;  &lt;/script&gt; 태그 안에 작성해야 한다.",
            "자바스크립트 코드를 html 문서와 별도의 파일로 작성하여 사용할 수도 있다."]
        ,
        "desc": "자바스크립트와 자바는 완전히 다른 언어이며, 상호 간에 의존성이 없습니다."
    },{
        "infoType": "웹디자인 기능사",
        "infoTime": "2010년 5회",
        "infoNumber" : "20100531",
        "question": "다음 중 html의 주석문 처리로 옳은 것은?",
        "correct_answer": "&lt;!-- 여기는 주석문입니다.--&gt;",
        "incorrect_answers":
            ["!-- 여기는 주석문 입니다.--",
            "?-- 여기는 주석문 입니다.--",
            "{-- 여기는 주석문입니다.--}"]
        ,
        "desc": "html의 주석문 처리( <!-- 주석문 --> )의 예 : <!-- 열공해서 반드시 합격합시다 -->"
    },{
        "infoType": "웹디자인 기능사",
        "infoTime": "2010년 5회",
        "infoNumber" : "20100532",
        "question": "무선 랜을 이용하여 네트워크를 구성하는 방법으로 AP (Access Point)를 중심으로 노드들을 제어하는 것은?",
        "correct_answer": "Central",
        "incorrect_answers":
            ["Ad Hoc",
            
            "Ring",
            "Star"]
        ,
        "desc": "Ad Hoc : 각 단말기들 간에 직접 통신하도록 한 형태<br>Ring : 하나의 링을 형성하는 형태<br>Star : 노드들이 중심의 한 노드에 모두 일대일 혹은 점대점으로 연결한 형태"
    },{
        "infoType": "웹디자인 기능사",
        "infoTime": "2010년 5회",
        "infoNumber" : "20100533",
        "question": "html에 대한 설명으로 옳은 것은?",
        "correct_answer": "하이퍼텍스트를 구성하기 위한 언어로서 웹페이지를 만들기 위한 기본 언어 또는 규약이다.",
        "incorrect_answers":
            [
            "자바를 기반으로 한 객체 지향적 스크립트 언어이다.",
            "기본구조는 HEAD(제목) 부분과 < >(태그)부분으로 이루어진다.",
            "동적인 웹 페이지를 만들 수 있도록 하기 위한 기술이다."]
        ,
        "desc": "하이퍼텍스트를 구성하기 위한 언어로서 웹페이지를 만들기 위한 기본 언어 또는 규약이 맞습니다."
    },{
        "infoType": "웹디자인 기능사",
        "infoTime": "2010년 5회",
        "infoNumber" : "20100534",
        "question": "웹브라우저의 기능으로 틀린 것은?",
        "correct_answer": "html 편집 작업",
        "incorrect_answers":
            [
            "웹 페이지 열기",
            "소스파일(html) 보기",
            "웹페이지의 저장 및 인쇄"]
        ,
        "desc": "웹 브라우저는 HTML 편집 작업을 제공하지 않습니다."
    },{
        "infoType": "웹디자인 기능사",
        "infoTime": "2010년 5회",
        "infoNumber" : "20100535",
        "question": "일반적으로 웹브라우저에는 화면에 나타나는 데이터를 하드디스크의 일정한 공간에 자동으로 저장하여, 나중에 사용자가 해당 사이트에 다시 접속할 때 저장된 내용을 자동으로 불러와 사이트 접속과 데이터 전송에 소요되는 시간을 절약하게 하는 기능은?",
        "correct_answer": "Cache",
        "incorrect_answers":
            ["Messenger",
            
            "Driver",
            "Reload"]
        ,
        "desc": "웹 브라우저는 이전에 방문한 웹 페이지의 콘텐츠를 캐시(Cache)에 저장하여, 같은 페이지를 다시 방문할 때 웹 서버에서 콘텐츠를 다시 전송 받지 않아도 되도록 합니다."
    },{
        "infoType": "웹디자인 기능사",
        "infoTime": "2010년 5회",
        "infoNumber" : "20100536",
        "question": "html에서 <Hn>태그에서 n값의 범위로 옳은 것은?",
        "correct_answer": "1부터 6까지",
        "incorrect_answers":
            ["1부터 7까지",
            "0부터 1까지",
            
            "0부터 6까지"]
        ,
        "desc": "Hn은 글자크기를 뜻하는 것으로, n값은 1~6까지이며 숫자가 작을수록 글자크기가 크다."
    },{
        "infoType": "웹디자인 기능사",
        "infoTime": "2010년 5회",
        "infoNumber" : "20100537",
        "question": "인터넷의 방대한 정보를 효과적으로 검색하기 위한 검색엔진의 시스템이 나머지 하나와 다른 것은?",
        "correct_answer": "멀티서치(Multisearch)",
        "incorrect_answers":
            ["야후코리아(Yahoo)",
            "네이버(Naver)",
            
            "다음(Daum)"]
        ,
        "desc": "멀티서치(Multisearch)는 검색엔진이 아니라, 여러 개의 검색엔진을 동시에 사용하여 한 번의 검색으로 다양한 검색결과를 제공하는 검색 도구입니다."
    },{
        "infoType": "웹디자인 기능사",
        "infoTime": "2010년 5회",
        "infoNumber" : "20100538",
        "question": "Java 스크립트에 대한 설명 중 틀린 것은?",
        "correct_answer": "마이크로소프트사에서 개발하였다.",
        "incorrect_answers":
            ["script 언어이다.",
            
            "프로그램 코드가 html 문서에 직접 삽입된다.",
            "상호작용적인 웹 문서를 만들 수 있도록 지원한다."]
        ,
        "desc": "썬 마이크로시스템즈와 넷스케이프가 공동으로 개발한 스크립트 언어입니다.마이크로소프트사에서 개발한 언어는 ASP와 VB Scrip 입니다."
    },{
        "infoType": "웹디자인 기능사",
        "infoTime": "2010년 5회",
        "infoNumber" : "20100539",
        "question": "인터넷 익스플로러 6.0의 도구 메뉴의 인터넷 옵션 중에서 홈페이지를 볼 수 있는 등급, 사람의 신원 또는 웹사이트의 보안을 증명하는 문서와 사용자의 정보를 제공하는 것은?",
        "correct_answer": "내용",
        "incorrect_answers":
            ["일반",
            "보안",
            "개인정보"]
        ,
        "desc": "인터넷 익스플로러 6.0의 도구 메뉴의 인터넷 옵션에서 '보안' 탭을 클릭하면, 사용자가 보안 수준을 설정할 수 있습니다."
    },{
        "infoType": "웹디자인 기능사",
        "infoTime": "2010년 5회",
        "infoNumber" : "20100540",
        "question": "html 태그 중 문자의 굵기나 크기, 강조, 색상 등과 관련이 없는 태그는?",
        "correct_answer": "&ltHR&gt",
        "incorrect_answers":
            [
            "&ltB&gt",
            "&ltHn&gt",
            "&ltBLINK&gt"]
        ,
        "desc": "&lt;HR&gt;; 선<br>&lt;B&gt;; 굵은 글씨체 - 같은 태그로는 &lt;STRONG&gt; 이 있음<br>&lt;Hn&gt;; 글자크기 - n값은 1~6까지이며, 작을수록 큰 글자<br>&lt;BLINK&gt;; 문자를 깜빡이게 함"
    },{
        "infoType": "웹디자인 기능사",
        "infoTime": "2010년 5회",
        "infoNumber" : "20100541",
        "question": "다음 설명에 해당하는 3차원 모델링 방법은?",
        "question_desc":"- 선(line)만으로 입체를 생성한다.<br>처리 속도가 빠르지만 무게감, 부피, 실제감을 느낄 수 있다.",
        "correct_answer": "와이어 프레임 모델 (Wire-fram model)",
        "incorrect_answers":
            [
            "서페이스 모델 (Surface model)",
            "솔리드 모델 (Solid model)",
            "파라메트릭 모델 (Parametric model)"]
        ,
        "desc": "와이어 프레임 모델 입니다."
    },{
        "infoType": "웹디자인 기능사",
        "infoTime": "2010년 5회",
        "infoNumber" : "20100542",
        "question": "다음 설명에 해당하는 것은?",
        "question_desc":"- 사람, 동물, 기계 등의 물체의 움직임에 대한 정보를 추출하여 디지털화 시키는 것<br>- 추출 정보들은 영화, 게임, 3D 애니메이션 등에 응용<br>- 인간공학적 디자인, 자동차 안정사고 실험 등의 동작 분석에 사용",
        "correct_answer": "모션 캡처 (Motion Capture)",
        "incorrect_answers":
            [
            "디지타이저 (Digitizer)",
            "CAVE (Cave Automatic Virtual Environment)",
            "모델링 (Modeling)"]
        ,
        "desc": "모션 캡처 (Motion Capture) 입니다."
    },{
        "infoType": "웹디자인 기능사",
        "infoTime": "2010년 5회",
        "infoNumber" : "20100543",
        "question": "컴퓨터그래픽스에서 사용 가능한 이미지 확장자가 아닌 것은?",
        "correct_answer": "WAV",
        "incorrect_answers":
            ["JPG",
            
            "BMP",
            "GIF"]
        ,
        "desc": "WAV은 음성 파일 형식으로, 컴퓨터 그래픽스에서 사용되는 이미지 확장자가 아닙니다."
    },{
        "infoType": "웹디자인 기능사",
        "infoTime": "2010년 5회",
        "infoNumber" : "20100544",
        "question": "RGB컬러에서 R=255, G=255, B=255로 설정할 때 모니터에 나타나는 색상은?",
        "correct_answer": "White",
        "incorrect_answers":
            [
            "Black",
            "Blue",
            "Yellow"]
        ,
        "desc": "RGB 컬러에서 R=255, G=255, B=255 로 설정하면 색상은 White"
    },{
        "infoType": "웹디자인 기능사",
        "infoTime": "2010년 5회",
        "infoNumber" : "20100545",
        "question": "웹사이트 개발과정에 대한 설명으로 틀린 것은?",
        "correct_answer": "콘셉트 정의 단계 - 레이아웃 및 내비게이션 구조 설계",
        "incorrect_answers":
            ["콘텐츠 디자인 단계 - 사이트 계층구조 설계 등 아이디어를 개념화",
            "웹 사이트 디자인 단계 - 기획된 아이디어를 시각화",
            "웹 사이트 구축 단계 - DB와 연동시키는 등의 각종 프로그래밍 작업"
            ]
        ,
        "desc": "콘셉트 정의 단계는 웹사이트 개발 과정에서 특별히 언급되는 단계가 아닙니다."
    },{
        "infoType": "웹디자인 기능사",
        "infoTime": "2010년 5회",
        "infoNumber" : "20100546",
        "question": "그래픽 파일 형식에서 애니메이션을 지원하는 것은?",
        "correct_answer": "GIF",
        "incorrect_answers":
            ["EPS",
            
            "PSD",
            "PNG"]
        ,
        "desc": "흔히 말하는 움짤(GIF)입니다."
    },{
        "infoType": "웹디자인 기능사",
        "infoTime": "2010년 5회",
        "infoNumber" : "20100547",
        "question": "다음은 컴퓨터 애니메이션의 단계별 제작 순서 이다. ( )안에 들어갈 제작과정이 A부터 D의 순서대로 맞게 나열된 것은?",
        "question_desc":"기획 ㅡ> ( A ) ㅡ> 스토리보드 ㅡ> 레이아웃 ㅡ> <br>원화 ㅡ> ( B ) ㅡ> 디지털드로잉 ㅡ> ( C ) ㅡ> 편집 ㅡ> ( D )",
        "correct_answer": "시나리오, 스캐닝, 디지털 채색, 녹음",
        "incorrect_answers":
            ["시나리오, 디지털 채색, 녹음, 스캐닝",
            "스캐닝, 시나리오, 디지털 채색, 녹음",
            
            "디지털 채색, 시나리오, 스캐닝, 녹음"]
        ,
        "desc": "DOS Shell은 없습니다. 참고로 각 Shell 별 사용 프롬프트는 아래와 같습니다. <br>% : C쉘, <br>$ : 콘쉘, 번"
    },{
        "infoType": "웹디자인 기능사",
        "infoTime": "2010년 5회",
        "infoNumber" : "20100548",
        "question": "다음에서 일반적으로 웹사이트를 개발할 때 가장 먼저 해야 할 사항은?",
        "correct_answer": "웹사이트 개발목표 확립",
        "incorrect_answers":
            ["웹 콘텐츠 디자인",
            "웹사이트 마케팅",
            
            "웹사이트 디자인"]
        ,
        "desc": "Short Time : 짧은 시간이란 뜻으로 바로 바로 일을 처리 한다는 뜻입니다..즉 실시간으로 일을 처리 한다는 뜻입니다."
    },{
        "infoType": "웹디자인 기능사",
        "infoTime": "2010년 5회",
        "infoNumber" : "20100549",
        "question": "웹 그래픽 작업 시 레이아웃 방식으로 적절치 않은 것은?",
        "correct_answer": "일관성 있는 메뉴 바의 고정을 위해 꼭 프레임 구조로 작업해야 한다.",
        "incorrect_answers":
            ["화면의 사이즈는 현재 가장 많은 사용자가 사용하는 그래픽 카드의 해상도를 기준으로 한다.",
            
            "안전영역 (Safe Zone)안에 중요한 메뉴가 위치하게 작업 한다.",
            "일관성 있는 메뉴 바나 내비게이션 바의 페이지 간 연속성을 통하여 사용의 익숙함을 가지도록 한다."]
        ,
        "desc": "일관성 있는 메뉴 바의 고정을 위해 꼭 프레임 구조로 작업해야 한다는 것은 적절치 않은 레이아웃 방식입니다."
    },{
        "infoType": "웹디자인 기능사",
        "infoTime": "2010년 5회",
        "infoNumber" : "20100550",
        "question": "매 초당 보여지는 프레임의 수를 뜻하는 단위는?",
        "correct_answer": "FPS",
        "incorrect_answers":
            ["RPM",
            "LPI",
            
            "DPI"]
        ,
        "desc": "FPS (Frames Per Second)은 매 초당 보여지는 프레임의 수를 뜻하는 단위입니다."
    },{
        "infoType": "웹디자인 기능사",
        "infoTime": "2010년 5회",
        "infoNumber" : "20100551",
        "question": "벡터(Vector)방식의 이미지를 비트맵(bitmap)방식 의 이미지로 변환시키는 것을 나타내는 용어는?",
        "correct_answer": "Rasterizing",
        "incorrect_answers":
            ["Vectorizing",
            
            "Anti-aliasing",
            "Synchronizing"]
        ,
        "desc": "벡터(Vector) 방식의 이미지를 비트맵(bitmap) 방식으로 변환시키는 것을 나타내는 용어는 'Rasterizing'입니다."
    },{
        "infoType": "웹디자인 기능사",
        "infoTime": "2010년 5회",
        "infoNumber" : "20100552",
        "question": "색의 성질이나 작용을 논리적으로 체계화시킨 방법인 컬러모델 (Color Model)에 해당하지 않는 것은?",
        "correct_answer": "CRT",
        "incorrect_answers":
            ["RGB",
            "CMYK",
            
            "HSV"]
        ,
        "desc": "CRT(Cathode Ray Tube)진공관의 일종으로, 입력한 전기신호를 제어하여 빛의 모형으로 출력하는 장치.보통 LCD 이전의 모니터 브라운관을 말함."
    },{
        "infoType": "웹디자인 기능사",
        "infoTime": "2010년 5회",
        "infoNumber" : "20100553",
        "question": "인간의 두뇌에 해당하는 것으로 대부분의 계산과 판단을 수행하는 컴퓨터그래픽스 시스템 하드웨어는?",
        "correct_answer": "CPU",
        "incorrect_answers":
            ["RAM",
            "LAN",
            
            "ROM"]
        ,
        "desc": "컴퓨터그래픽스 시스템에서 대부분의 계산과 판단을 수행하는 하드웨어는 CPU (Central Processing Unit)입니다."
    },{
        "infoType": "웹디자인 기능사",
        "infoTime": "2010년 5회",
        "infoNumber" : "20100554",
        "question": "3차원 물체를 만드는 기본과정 중 단순한 형태에서 점차 복잡한 형상으로 구성 하는 모델링은?",
        "correct_answer": "프랙탈 모델",
        "incorrect_answers":
            ["쉐이딩",
            "표면모델",
            
            "와이어프레임 모델"]
        ,
        "desc": "쉐이딩 - 빛에 의해 생기는 음영(그림자)을 표현하는 작업(플랫쉐이딩, 고라우드 쉐이딩, 퐁 쉐이딩)프랙탈 모델 - 단순->점차 복잡한 모양으로 만들어감, 산, 구름, 해안선과 같은 자연 대상물의 불규칙한 성질을 갖는 움직임을 표현와이어프레임 모델 - 모델링의 일종으로, 오브젝트의 골격만을 선으로 표현, 점과 선, 외 내부로의 자유로운 이동이 가능하며 부피는 나타나지 않는다."
    },{
        "infoType": "웹디자인 기능사",
        "infoTime": "2010년 5회",
        "infoNumber" : "20100555",
        "question": "다음은 제2세대의 컴퓨터 그래픽에 관한 설명 이다. ( )안에 공통으로 들어갈 알맞은 용어는?",
        "question_desc":"1960년 CRT를 이용한 미국의 보잉 737 제트여객기 설계로 1965년에 ( )소프트웨어의 개발이활성화 되는데, 이것은 오늘날 ( ) 의 기반을 구축하였다.",
        "correct_answer": "Computer Aided Design",
        "incorrect_answers":
            [
            "Computer Graphics",
            "Microsoft",
            "Macro Media"]
        ,
        "desc": "광통신은 전반사 도파 원리를 이용합니다."
    },{
        "infoType": "웹디자인 기능사",
        "infoTime": "2010년 5회",
        "infoNumber" : "20100556",
        "question": "웹 페이지에서 사이트 맵(Site map)이란?",
        "correct_answer": "이미지 파일을 제외한 모든 파일의 리스트 및 디렉터리 구조를 작성해 보여주는 것이다.",
        "incorrect_answers":
            ["문서 파일을 제외한 모든 이미지파일 및 디렉터리 구조를 작성해 보여주는 것이다.",
            "텍스트 파일을 제외한 모든 이미지파일 및 디렉터리 구조를 작성해 보여주는 것이다.",
            
            "디렉터리 구조를 제외한 모든 파일의 리스트 및 구조를 작성해 보여주는 것이다."]
        ,
        "desc": "웹 페이지에서 사이트 맵(Site map)은 4번 디렉터리 구조를 제외한 모든 파일의 리스트 및 구조를 작성해 보여주는 것입니다."
    },{
        "infoType": "웹디자인 기능사",
        "infoTime": "2010년 5회",
        "infoNumber" : "20100557",
        "question": "다음 빈 칸에 들어갈 파일 포맷으로 적절한 것은?",
        "question_desc":"웹 페이지 제작 시 기존의 배경색이 보이도록 패턴을 제작하려면 (①)파일을 사용하고, 벡터 방식을 이용하여 움직이는 배너를 만들려면 ()파일로 작업해야 한다.",
        "correct_answer": "① GIF, ② SWF",
        "incorrect_answers":
            ["① JPG, ② GIF",
            
            "① PNG, ② GIF",
            "① JPG, ② SWF"]
        ,
        "desc": "GIF 파일을 사용하면 배경색이 보이도록 패턴을 제작할 수 있습니다.<br>SWF 파일을 사용하면 벡터 방식으로 움직이는 배너를 만들 수 있습니다."
    },{
        "infoType": "웹디자인 기능사",
        "infoTime": "2010년 5회",
        "infoNumber" : "20100558",
        "question": "픽셀의 구별이 뚜렷한 경계선의 거친 부분을 부드럽게 할 수 있는 기법은?",
        "correct_answer": "antialiasing",
        "incorrect_answers":
           ["scan conversion",
           
           "stair casing",
           "glowing surface"]
        ,
        "desc": "antialiasing 입니다. antialiasing은 경계선을 부드럽게 처리하여 계단 현상(staircasing)을 줄이는 기법입니다."
    },{
        "infoType": "웹디자인 기능사",
        "infoTime": "2010년 5회",
        "infoNumber" : "20100559",
        "question": "플래시에서 심벌(symbol)의 속성에 속하지 않는 것은?",
        "correct_answer": "액션스크립트",
        "incorrect_answers":
            ["무비 클립",
            "버튼",
            
            "그래픽"]
        ,
        "desc": "심벌(symbol)은 플래시에서 재사용 가능한 객체를 말하며, 무비 클립, 버튼, 그래픽 등으로 구성될 수 있습니다."
    },{
        "infoType": "웹디자인 기능사",
        "infoTime": "2010년 5회",
        "infoNumber" : "20100560",
        "question": "다음이 설명하고 있는 것은?<br>[ 기존의 정적인 타이포그래피와는 달리 움직이는 동적인 타이포그래피를 나타내는 것으로 빛의 속성을 가지고 있고, 소리가 첨가되어지며, 무빙타이포그래피 또는 모션 타이포그래피라고도 일컬어진다. ]",
        "correct_answer": "키네틱 타이포그래피",
        "incorrect_answers":
            [
            "스테이틱 타이포그래피",
            "다이나믹 타이포그래피",
            "스타일리쉬 타이포그래피"]
        ,
        "desc": "기존의 정적인 타이포그래피와는 달리 움직이는 동적인 타이포그래피를 Motion Typography 또는 Moving Typography라고 합니다."
    }
]